前港督彭定康轟中共如黑手黨

匯豐銀行亞太區行政總裁王冬勝日前高調現身街站簽名支持港版國安法，惹起英國政界強烈批評。英國議會續就事件狙擊匯豐，繼下議院領袖Jacob Rees-Mogg批評屬英資的匯豐親中而非親英，在野工黨議員再公開要求匯豐母公司匯控及渣打應放棄支持港版國安法。

前特首梁振英早前曾公開要求匯豐就國安法表態，並暗示工商界應關閉銀行戶口。末代港督彭定康狠批中國向外資企業施壓，要求立場需與中國一致，否則不能與中國做生意，手法如同黑手黨。同時，他再呼籲各國反思針對中國的政策，並指不能再讓中國不斷霸凌，及破壞規則而不用受罰。

sir please back